福布斯：印度GDP增速2017年或超過中國

印度與中國這兩個亞洲最大的發展中國家，日益受很多國際組織的關注。美國福布斯網站分析稱，印度經濟增長速度有望在年內超過中國。

據福布斯網站7月12日報導，全球最大規模的保險業集團公司之一、美國怡安集團（AON）對中印兩國的發展前景，持不同的態度，對印度更加樂觀，而對中國並不樂觀。

怡安集團認為，印度的國民生產總值（GDP）增長速度有望在2017年超越中國。印度政府正致力於現有預算內的基礎設施建設，而中共日益嚴格的政策影響中國經濟的增長。

持相同觀點的還有國際貨幣基金（IMF）。

福布斯6月30日的文章說，印度GDP增長速度從2013年6.5%增到2015年的7.9%，雖然2016年又降到6.8%，但國際貨幣基金預測，印度2017年的經濟增長有望超越7.2%，超過中國的6.9%。

美國哈佛大學國際發展中心（Center for International Development）日前發表一份發展報告預測，到2025年，印度GDP增速將達到7.72%，中國GDP增速則放緩至4.41%，全球經濟增長極將從中國轉移至印度。

報告表示，在經濟複雜性排名上，中國已下跌四位至全球23位，印度位於第46，但印度在政治、制度、地理、出口、人口方面更為多樣，還有上升空間。

哈佛大學甘迺迪學院教授、國際發展中心主任Ricardo Hausmann表示，在生產多樣化和複雜化這方面，印度、印尼和越南已經積累了新的潛能，未來幾年將會實現更大的增長。

惠譽今年1月23日曾發布報告說，中共的刺激計劃促進了經濟增長，但是它們也製造了穩定性風險。

惠譽說，中共通過信貸增加才能維持目前的增長，但對經濟穩定已經構成一個「更顯著的風險」。

哈佛研究：2025年前印度經濟年成長7.7％ 中國4.4%

分享

分享

留言

2017-07-10 15:30聯合報 記者馮克芸╱即時報導

WhatsApp

美國哈佛大學的一項研究顯示，印度經濟至少將持續高速成長近10年，同時期中國大陸的經濟成長率就相形見絀。

哈佛大學國際發展中心研究人員預測，未來10年全球成長持續趨緩，新興市場的成長動能將繼續超越已開發國家，但並非所有的新興國家都出現這種超前狀況。展望最樂觀的是東非，以及印尼、越南為首的東南亞國家。2025年之前，印度和烏干達的年成長率約為7.7%，是成長最強勁的兩個國家。

相對的，多年來作為全球經濟成長支柱的中國大陸，成長已放慢，在2025年之前，年成長約4.4%，雖比世界平均高，卻已明顯低於目前。

這項研究把印度的未來榮景，歸功於該國具有潛能，可投入新的生產及出口領域。印度現正努力讓出口多樣化，涵蓋化學品、汽車及某些電子產品。

哈佛大學甘迺迪學院國際發展中心所長豪斯曼，是這項「經濟複雜性圖集」研究的主要負責人，他說：「主要石油經濟體都正在經歷仰賴單一來源的諸多困難。印度、印尼及越南已累積了些新能力，可容他們更多元且更複雜的生產製造，這預示他們未來幾年經濟成長更快。」

增長速度

多謝5毛推post